53歲女西貢摘食野菇中毒入ICU 今年個案急增

衞生防護中心呼籲市民切勿採摘野生菇類進食。(資料圖片)

再有市民食菇食出禍，令今年相關個案急增到至少27宗，較去年全年多出1倍！衞生防護中心公佈，新增的個案是1名53歲女病人，周一（13日）在家中進食野生菇類，約13小時後出現腹痛、嘔吐和腹瀉等病徵，今日到伊利沙伯醫院急症室求醫，後入住深切治療部，目前情況穩定。

中心初步調查顯示，病人當日在西貢馬游塘路邊，採摘野生菇類及進食。由於市民難於辨別菇類是否適宜食用，中心呼籲市民，切勿採摘野生菇類進食，又指進食菇類引致的食物中毒，一般為急性，病徵通常包括進食後短時間內出現惡心、嘔吐和腹痛等腸道症狀。因應不同的菇種，病人亦可能出現如大量流汗、幻覺、昏迷或其他神經系統病徵和肝衰竭，嚴重者更可能引致死亡。市民如懷疑因進食菇類引致食物中毒，應立即求醫。如有剩餘菇菌，應帶同前往求醫，以供辨識種類。

今年因進食菇類引致食物中毒的個案急升，連同今日公佈的個案，今年首5個月至少接獲27宗、涉及47人，而去年全年只有13宗個案、涉及24人；前年亦只有10宗個案、涉及16人。

諗起之前有巴打老母上山食野花中毒

電話分析 64%係腥港人 36%係大劣人

迷幻磨菇

電腦

其實我想問點解採野菇成日都係九龍東區發生
九龍東區特別多野菇？

多新移民屋邨？

一陣食到急性肝衰竭又要出嚟乞肝

幼稚園小學都有教嘅野

以前有對係中學教師

D大陸人民智未開
背脊向天都食得
以為所有草菇都食得好正常

可能覺得新鮮又天然一定好好食

有冇證據支持你呢個諗法

教畜

我細到大都無人教 D 菇唔食得 .. 不過自己有個戒心就係唔係乜都落得肚 ..
如果老豆老母要比錢買野食 ... 邊有咁笋可以執就有得食 ...

好多人係衰貪心, 結果連健康都輸埋

急！我老母行山食左山上既花中毒

睇多次都笑到仆街

成日見新聞都係九龍東採摘
或者去聯合求診

Google咗最近一年食毒菇中毒既新聞
都唔覺九龍東特別多個案喎

食還食, 唔好排隊換肝

Natural selection

摘完賣比食shroom個d人仲好啦

香港咁緊張嘅醫療資源仲要比d傻閪百上加斤

明顯係支那人/新香港人

係香港讀書大嘅都知，野姑有毒（雖然唔係全部，但因為種類太多同個人認知有限，所以基本上會當有毒）

女子誤食野生海芋後疑中毒 衞生署：留意含草酸鈣針晶體蔬菜